【政情】周浩鼎訪美晤政界 料與泛民唱對台戲

【Now新聞台】兩名民主派議員本周分別訪美，《政情》收到風，訪美議員還有建制派，就是民建聯的周浩鼎。

身在美國的涂謹申應邀出席周四舉行的美國國會情報安全論壇，會議焦點是討論反恐、反洗黑錢等。《政情》聽聞民建聯周浩鼎亦獲邀請，建制派經常批評民主派訪美是勾結外國勢力，建制派出訪自然是唱好香港，但周浩鼎訪美之行是相當低調，不少建制派表示毫不知情，連特區政府高層亦無獲悉，即使出席同一會議的涂謹申亦指未有聽聞。

民建聯過往被指並不熱衷與美國商界或外國議員打交道，今次主動訪美卻未無向外公布。主席李慧琼解釋，他們經常與社團或官員會面，不可能次次上網「打咭」，否認是刻意低調。又指立法會近期無重大議題，周浩鼎才有機會起行，與美國近期多次批評一國兩制無關。

不過，有商界中人分析，民建聯在中美貿易戰的敏感時刻訪美，估計是收到風聲要為「唱衰香港」的民主派提供平衡聲音，不能讓民主派獨享話語權。有左派中人亦指，最近有關方面亦溫馨提示，要他們多談一國兩制的好處，例如香港實行低稅率，與內地亦實施不同法制以突顯香港從中的優勢。

因應近期馬凱事件等，美國國會報告憂慮香港會淪為內地城市，建議取消香港獨立關稅區地位，不論是被指「唱衰香港」的涂謹申或是「唱好香港」的周浩鼎均表示，會與參眾兩院議員會面反對取消獨立關稅區的建議。

至於一國兩制落實情況，相信泛民與建制派會各自表述。有政界中人指，反正最權威的代表是行政長官林鄭月娥的表現，因為事實勝於雄辯。

心有屎既話就唔好去啦
你班賣港賊遲早一個一個比人拉

咁齊心唔係夾定

一個唱紅臉一個唱白臉

隱晦地勾結外國勢力？

邊個接見佢? 要留意佢見果D美國議員會唔會俾共匪收買左